[
	{
		"question": "桃园结义音已断",
		"answer": "春分",
		"options": [
			"立春",
			"雨水",
			"芒种"
		],
		"explain": "《三国演义》中刘备、关羽、张飞三人在桃园结义，以会意法扣“三人”;“音”字可断成“立”、“日”。"
	},
	{
		"question": "大可不必害怕",
		"answer": "小寒",
		"options": [
			"立春",
			"夏至",
			"谷雨"
		],
		"explain": "“寒”别解为“害怕”，大的不害怕，小的害怕。"
	},
	{
		"question": "后天举行半决赛",
		"answer": "大寒",
		"options": [
			"春分",
			"夏至",
			"清明"
		],
		"explain": "“天”字的后半部分，取“大”;“决赛”二字各取一半，即“寒”字。"
	},
	{
		"question": "拆去图框",
		"answer": "冬至",
		"options": [
			"大雪",
			"夏至",
			"芒种"
		],
		"explain": "“图”字拆去边框，“冬”字就出来了。"
	},
	{
		"question": "千树万树梨花开",
		"answer": "大雪",
		"options": [
			"小雪",
			"冬至",
			"秋分"
		],
		"explain": "“大雪”节气，通常在每年的12月7或8日，其时视太阳到达黄经255度。"
	},
	{
		"question": "与夫一别音书断",
		"answer": "立春",
		"options": [
			"春分",
			"雨水",
			"谷雨"
		],
		"explain": "上面的是立字 夫加一加日 就是春字 合起来 就是立春"
	},
	{
		"question": "雨后当别离",
		"answer": "小雪",
		"options": [
			"立春",
			"夏至",
			"寒露"
		],
		"explain": "“当别离”别解为将“当”上下分离，形成“小彐”。"
	},
	{
		"question": "儿时家境平",
		"answer": "小寒",
		"options": [
			"寒露",
			"霜降",
			"大寒"
		],
		"explain": "“寒”别解为贫寒。"
	},
	{
		"question": "增添人口心倍愁",
		"answer": "立秋",
		"options": [
			"小雪",
			"春分",
			"秋分"
		],
		"explain": ""
	},
	{
		"question": "流水落花春去也",
		"answer": "夏至",
		"options": [
			"春分",
			"谷雨",
			"芒种"
		],
		"explain": "春去夏来!"
	},
	{
		"question": "元迎探惜各西东",
		"answer": "春分",
		"options": [
			"小雪",
			"夏至",
			"立冬"
		],
		"explain": "“元、迎、探、惜”指《红楼梦》中的“元春、迎春、探春、惜春”四姐妹。"
	},
	{
		"question": "勾出点点玉飞龙",
		"answer": "小雪",
		"options": [
			"大雪",
			"夏至",
			"小寒"
		],
		"explain": "“玉飞龙”指小雪。"
	},
	{
		"question": "一人进入半决赛",
		"answer": "大寒",
		"options": [
			"谷雨",
			"白露",
			"小寒"
		],
		"explain": "“一人”合为“大”字;“半决赛”别解为“决赛”二字各取一半，即“寒”字。"
	},
	{
		"question": "沾沾自喜",
		"answer": "小满",
		"options": [
			"惊蛰",
			"夏至",
			"大寒"
		],
		"explain": "小小的自满"
	},
	{
		"question": "大禹建国",
		"answer": "立夏",
		"options": [
			"芒种",
			"夏至",
			"小满"
		],
		"explain": "“禹”是夏朝开国君主。"
	},
	{
		"question": "集体平反",
		"answer": "大雪",
		"options": [
			"小暑",
			"夏至",
			"惊蛰"
		],
		"explain": "“雪”别解为“昭雪冤案”。"
	},
	{
		"question": "一百减二",
		"answer": "白露",
		"options": [
			"小暑",
			"大雪",
			"大寒"
		],
		"explain": "“一百”减去“二”，“露”出“白”字。"
	},
	{
		"question": "雾散之后冰消融",
		"answer": "雨水",
		"options": [
			"小暑",
			"夏至",
			"谷雨"
		],
		"explain": "“雾”字散去后半部分，剩下“雨”;“冰”消融之后即为“水”。"
	},
	{
		"question": "图中西北部",
		"answer": "立冬",
		"options": [
			"霜降",
			"冬至",
			"芒种"
		],
		"explain": "“图中”是“冬”，“部”字的西北部分是“立”。"
	}
]